[認真討論] 海外建立新香港嘅可行性

//當初香港俾英國管治，使用完全不同附近環境的法律，由零開始建立城市，其實模式可以複製；今日世界上大國依然有好多荒地，可以複製同一樣嘢，咁點解唔可以海外複製香港部份功能，等我哋有一條生路？完全複製香港梗係唔容易，但其實BVI都係幾萬人，已經喺國際金融佔一席位，香港人冇理由做唔到。//

Reference:

問題係如何實現?

眾籌買島眾籌買島眾籌買島眾籌買島

眾籌買島

點複製 成為別外一個香港
香港係連接全球同支那先會有國際金融中心

我諗過兩個方案
第一當然係買島，但買島唔代表有島既主權，例如希臘一堆好平既島仔，買返來唔代表你可以無限移民過去或者有完整自治權，依個係一個問題

第二係如果基於人道理由，英國／英聯邦國家／其他國家願意同香港人達成協議，用一定價錢／稅收政策，比一塊人煙少既地香港人建立自治領地，概念係主權換治權，當然當年香港同中國一國兩制都係主權換治權，但同西方民主國家協議先係真係既有約束力條約，真正既一國兩制，而理想既地可以係加拿大同澳洲一d需要人去發展，但又人煙稀少既地方；或者英國福克蘭群島依類英國海外領土。

又或者最容易令香港人入口，臺灣都係一個唔錯選擇，文化接近，近香港之類，但可惜臺灣人口相對都比較多，未必可以咁易換到一塊地比香港人而臺灣人又唔反對。

最後，建立新香港唔代表要放棄香港，只不過係一個plan b, 比香港人有一個海外基地，比義士棄保生存既地方

一定要靠金融？

香港咁多人材 有新香港隨時靠Bio-tech 都可以發達啦

咁係因為全世界都想同支那做生意姐，未來支那嘅優勢遂漸衰退嘅時候，香港遲早都要面對唔依賴支那生存

發展創科可能係新出路

好難短期回本，你又唔知咩 project 會 hit
金融係最易吸資本嘅行業
當然前題係人哋信得你過先

唔識 但係推到多d人出黎討論

移民台灣建立類似唐人街嘅港人街，不過依然係無自治權

推

買香港島.

搞科技要有技術既累積，唔係純粹有人才就搞得定
新加坡從十幾廿年前就投資重金發展生物醫藥科技
但到而家遠遠未追到瑞士Basel、美國SF、波士頓、日本呢d地方既規模
發展bio-tech既難度好高，而香港響呢文面經驗好缺，要從頭開始唔容易
利申：有Biochemistry background

咁舊有做金融嘅人點搵食？

掃地？

金融又好科技又好
成個產業要建立都唔係一朝一夕嘅事
香港人係多叻人，教育水平高
但唔代表做科技bio tech勁
因為你無經驗去建立呢個產業

唔係話唔全要唔要金融 只係個主軸變左科技 科技搵到錢一樣會令更多人投資 咁一個國定總會需要銀行體系嫁啦 咁做金融嘅咪幫國家解立金融體系 就算會好似玩AOC 咁 由城鎮中心lv.1 開始 耕田 捕魚 採礦 都好過比一班仆街統治

咁唔係完全無咗金融產業嘅，只係無咗支那市場姐

我覺得可以搵個外國偏遠小鎮一齊重建香港。一黎平人人都買得起，二黎過番寧靜生活，大家再由小鎮慢慢建立番一個可能旅遊勝地仲好

建立新香港做乜鳩？
我哋就係愛呢一個香港先出嚟抗爭 唔想睇住呢個地方淪陷

香港之所以係香港，重要嘅係人不是地方。邊度有香港人，邊度就可以係香港。

香港先天優勢 冇咩天災 冇地震 冇海嘯 位於亞洲中心 仲有時區優勢

新香港基本呢d條件先有機會做到金融中心

金融做避稅天堂
搞埋海水化淡，有多就輸出
農業溫室種植
肉食海鮮再諗計
仲有香港咁多IT狗，做埋fintech 新silicon valley都得

D用科技揾食既國家你駛唔駛睇下係用左幾多年既技術積累先有今日

從今日起實行呢個願望

樓g 入咗方舟計劃未

唔好諗後路住 分分鐘難過抗爭成功

跟猶太佬咁行
step 1 要先係海外成立主權基金
step 2 要主面進入國際社會上流, 擴大話語權
step 3 係國際支持下買地立國

plan好似比較可行

就算唔買島，都買個沿海嘅地

金融+科技，新嘅香港

而家係講民啲野既時候？
咁快打定輸數唸定點走？

諗定個plan b 冇壞

最重要係要攞到其他國家支持